{
    "question": "partisipasi masyarakat dalam pemilu merupakan salah satu contoh perilaku yang dapat mendukung upaya penegakan.... warga negara dilingkungan bangsa dan negara\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Demokrasi maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "penyakit-penyakit-yang-timbul-dari-penyalahgunaan-narkoba-secara-237",
            "question": "Penyakit-penyakit yang timbul dari penyalahgunaan narkoba secara berlebihan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Gangguan Fungsi hati</li><li>Gangguan Sistem Imunitas </li><li>Gangguan sistem saraf </li><li>Gangguan pada pembuluh darah dan Jantung. </li></ul><p></p><p></p><p></p><h3>Maaf kalau salah</h3><h3>semoga membntu^^</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- gangguan fungsi hati</p><p>- gangguan sistem imunitas</p><p>- gangguan sistem saraf</p><p>- gangguan pada pembuluh darah dan jantung.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-tidak-termasuk-dalam-senam-ketangkasan-adalah-274",
            "question": "Berikut ini yang tidak termasuk dalam senam ketangkasan adalah...    a. guling depan\r\nb. guling balok\r\nc. guling belakang\r\nd. guling sisi\r\ne. guling samping \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. guling sisi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Senam ketangkasanmerupakan olah gerak badan yang dilakukan dengan menggerakkan, meregangkan serta menggeliatkan badan secara cepat.</p><p></p><p>Semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berikut-yang-merupakan-bukti-bahwa-allah-swt-memiliki-sifat-al-281",
            "question": "1. Berikut yang merupakan bukti bahwa Allah SWT memiliki sifat al Mu'min adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh dan bukti sederhana bahwa Allah bersifat Al \u2013 Mu\u2019min dapat kita lihat dalam diri kita sendiri. Seperti pada tubuh kita, Allah menciptakan alis di atas mata yang berfungsi melindungi mata dari keringat yang jatuh, bulu mata melindungi mata dari debu dan binatang \u2013 binatang kecil.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mu\u2019min artinya \u201cAllah Maha Pemberi Keamanan\u201d. Keamanan merupakan kebutuhan penting bagi manusia. Kehidupan akan terasa nyaman dan berjalan semestinya karena adanya keamanan. Negara yang tidak aman sulit melaksanakan pembangunan. Kehidupan masyarakat akan terancam bila tidak ada keamanan. Kita lihat bagaimana negara yang sedang dalam peperangan</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>contoh dan bukti bahwa Allah memiliki sifat Al Mu&#039;min dapat kita lihat dalam diri kita sendiri .</p><p>seperti dalam tubuh kita Allah menciptakan alis di atas mata kita yg berfungsi melindungi mata dari keringat yg jatuh bulu mata melindungi mata dari debu </p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-di-maksud-dengan-kebugaran-jasmani-229",
            "question": "Jelaskan apa yang di maksud dengan kebugaran jasmani?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kesanggupan dan kemampuan tubuh melakukan penyesuaian terhadap pembebanan fisik yang diberikan kepadanya, seperti bekerja sehari-hari tanpa menimbulkan kelelahan yang berlebihan dan masih dapat menikmati waktu luangnya adalah pengertian dari kebugaran jasmani.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smg mmbntu^^</p><p>jgn lupa kasih jwbn terbaik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "permainan-ini-biasa-dilakukan-oleh-anak-anak-permainannya-diawal-397",
            "question": "Permainan ini biasa dilakukan oleh anak-anak, permainannya diawali dengan memukul bola kecil yang dilempar oleh lawan, dilanjutkan dengan lari ke pos 1 \u2013 pos 2 \u2013 pos 3 \u2013 kembali ke tempat asal, jika berhasil maka mendapatkan satu point, permainan ini adalah....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kasti</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah ya kak</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>permainan bola kasti</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buah-apa-yang-ingin-kalian-makan-689",
            "question": "Buah apa yang ingin kalian makan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>buah yg ingin saya makan adalah buah naga</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Apel</h3><p></p><p>Jd pengen beneran heheheh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjelaskan-dampak-akibat-tidak-menjaga-keselamatan-diri-di-jalan-675",
            "question": "Menjelaskan dampak akibat tidak menjaga keselamatan diri di jalan raya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>akan menimbulkan bahaya bagi sendiri dan orang lain serta dapat terjadi hal-hal yang tak terduga seperti kecelakaan, tabrak lari, dll.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-bertumpu-ada-berapa-rangkaian-gerak-407",
            "question": "Gerakan bertumpu ada berapa rangkaian gerak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: Gerakan bertumpu dengan tangan dan gerakan bertumpu dengan kaki.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong> </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan: Maap kalo salah </strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "permainan-bulutangkis-di-indonesia-mendapat-perlindungan-dari-591",
            "question": "Permainan bulutangkis di indonesia mendapat perlindungan dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>PSBI dari perlindungan permainan bulutangkis di Indonesia</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-antara-jalan-cepat-dan-lari-772",
            "question": "Perbedaan antara jalan cepat dan lari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau jalan cepat tidak mengayunkan tangan dan kaki kalau lari mengayunkan tangan dan kaki</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> mengayunkan kekanan kekiri</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jika jalan cepat mengharuskan setiap kaki memyentuh tanah.</p><p>jika lari langkah kakinya tdk terlalu menyentuh tanah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}